<突發>新北市公共汽車wifi改用華為設備

中國電信大廠華為近年因資安疑慮，在國際間遭抵制，但新北市公車包含指南客運、首都客運的免費Wi-Fi，竟使用華為設備。對此首都客運回應，過去採用的廠牌易壞，半年前才改用華為試試。新北市府則說，會加強勸導業者，也會盡速了解是否有駭客入侵的情形。

一上公車就是滑滑滑，不少通勤族都會連公車上的免費wifi，但可要格外小心個資問題！

新北市部分公車，現在提供的免費wifi，竟然是使用華為的4G網卡，包含指南客運就有超過400輛，首都客運也有20輛。

首都台北客運板橋站長王甫釗說：「公車裡面的室溫會比較高一點，尤其是在夏天，電子產品比較會容易故障，才考慮說是不是，也可以採用其他產品，所以有採購了華為的，目前是沒有聽到說有乘客，或有客運在反應說有其他疑慮。」

業者強調，目前並沒有傳出民眾個資外洩，不過中國電信大廠華為，近年來因爲資安問題，早就已經遭到國際間抵制，新北市公車wifi卻還在使用華為網路，實在教人心驚驚！新北市府則說，行政院禁止採購中國通訊產品，是規範「公部門」，對於民營業者只能加強勸導，但無法強行禁止。